<Document>
  # Regra C3: Diretrizes do Antagonista
[color=#ffff00]Ser um antagonista não permite que você pare de jogar com um personagem. Determine como seu personagem reagiria ao receber esses objetivos e trabalhe nisso apropriadamente.[/color]

Ao se envolver em atividades antagônicas, você deve procurar tornar a rodada mais envolvente e divertida como o principal impulsionador da narrativa de uma rodada. Ter sucesso como antagonista não deve ser seu objetivo, mas sim contar a história mais interessante para todos os envolvidos.
  - [color=#ff0000]Os antagonistas são livres para completar seus objetivos cometendo dano proporcional. Por meio da interpretação, o dano se torna mais proporcional.[/color] Exemplo: Manter a singularidade como refém para um objetivo de roubo é aceitável, enquanto simplesmente soltar a singularidade e usar esse caos é inaceitável.
    - Matar jogadores não relacionados ao seu objetivo imediato de uma maneira que resulte na remoção da rodada deve ser evitado!! Tripulações que não tentam se autopreservar ou estejam te caçando estão isentos a isso.
    - Se você estiver preocupado se o que você está prestes a fazer é permitido ou não, sinta-se à vontade para AHelp e peça esclarecimentos a um administrador. [color=#ff0000]A falta de resposta do administrador não constitui aprovação.[/color]
  - Agir como um antagonista [color=#ffff00]não é obrigatório[/color]. Você tambem não é obrigado a fazer seus objetivos.
  - Outros antagonistas não são necessariamente seus amigos. Outros antagonistas geralmente são agentes livres com os quais você pode negociar por sua conta e risco.
    - Se você for um antagonista de equipe, deve trabalhar com seus parceiros para completar quaisquer objetivos compartilhados.
  - Táticas excessivamente idiotas são estritamente proibidas para todos os antags, exceto para antags destruidores de estações, como agentes nucleares ou dragões espaciais. Exemplos:
    - [color=#ff0000]Explosivos e estratégias com capacidade de alto dano colateral usados ​​no ônibus de evacuação ou ao redor dele[/color]
    - Danificar fortemente/espaçar ou acampar arrivals/crio
    - Estender a rodada desnecessariamente
    - Comportamento que encerra a rodada prematuramente, como escapar a singularidade.
</Document>
