<Document>
# Regras do Andrômeda

   [color=#ffDD00]Este é um servidor de roleplaying (RP). Tente mergulhar em seu personagem. Isso inclui interagir com seus colegas de tripulação e usar o RPG como o principal meio para jogar junto com coisas como seu trabalho na estação. O roleplaying coloca menos ênfase em "ganhar" e mais em apenas contar uma história.[/color]

  Andrômeda é um servidor MRP brasileiro. Você deve assumir seu personagem e interpreta-lo como um personagem na vida real, isso inclui: Fazer seu trabalho, interagir com outros tripulantes, usando o roleplay como foco nas suas ações. Nesse servidor você deve focar mais em contar uma historia do que de fato "ganhar".

## Regras da comunidade:

  - [textlink="1. Os admins tem a palavra final" link="RuleC1"]
  - [textlink="2. Conteudo sexual, incluindo Roleplay Erótico (ERP) é proibido." link="RuleC2"]
  - [textlink="3. Não seja um babaca" link="RuleC3"]
  - [textlink="4. Você deve ter no minimo 16 anos para jogar no Andrômeda" link="RuleC4"]
  - [textlink="5. Não ignore os Ahelp" link="RuleC5"]
  - [textlink="6. Uso de aplicativos/scripts/modificações externas são proibidas" link="RuleC6"]

## Regras de Jogo
  These rules only apply during a round. A round ends only when the round summary has appeared. All of these rules apply fully until the moment that the round summary appears, even while the arrivals shuttle is in transit.

  Roleplay rules do not apply to ghosts/spectators/observers while they are ghosts/spectators/observers. Dead chat is considered to be an in-game out of character chat channel.

  See the list of [textlink="role types" link="RoleTypes"] for more information about the different types of roles.


  - [textlink="1. Não faça Evade de Ban" link="RuleR1"]
  - [textlink="2. Não se torne um grande problema se não for um antagonista" link="RuleR2"]
  - [textlink="3. Palhaço e Mímico não são papéis de cuzões" link="RuleR3"]
  - [textlink="4. Não faça Greves de departamentos" link="RuleR4"]
  - [textlink="5. Jogadores AFK continuam tendo diretos como qualquer outro membro da tripulação" link="RuleR5"]
  - [textlink="6. Não use o chat de Emote para evitar a incapacidade de falar" link="RuleR6"]
  - [textlink="7. Use o canal LOOC e OOC corretamente" link="RuleR7"]
  - [textlink="8. Não se envolva em metacomunicações" link="RuleR8"]
  - [textlink="9. Todo round é uma nova vida. Esqueça problemas do passado" link="RuleR9"]
  - [textlink="10. Morreu? Esqueça tudo que aconteceu" link="RuleR10"]
  - [textlink="11. Use nomes realistas e sem referencias óbvias" link="RuleR11"]
  - [textlink="12. Não abandone seu trabalho" link="RuleR12"]
  - [textlink="13. Não escale situações desnecessariamente" link="RuleR13"]
  - [textlink="14. Não saia matando os outros" link="RuleR14"]
  - [textlink="15. Ande somente com o necessário" link="RuleR15"]
  - [textlink="16. Não esconda objetivos de antagonistas preventivamente" link="RuleR16"]
  - [textlink="17. Nanotrasen Representative Rules" link="RuleR17"]
  - [textlink="18. Don't rush for or prepare equipment unrelated to your job. (Powergaming)" link="RuleR18"]
  - [textlink="19. Do not avoid your job or ignore roleplay to PvP (Validhunting)" link="RuleR19"]

  ## SILICON RULES
  You are only silicon if the game clearly and explicitly tells you that you are a silicon. For players who are silicons, these Silicon Rules override all roleplay rules if there is any conflict. Silicon Rules do not override core rules.

  - [textlink="1. Your silicon laws are rules" link="RuleS1"]
  - [textlink="2. Laws must be prioritized by their order" link="RuleS2"]
  - [textlink="3. Laws can redefine terms used in other laws" link="RuleS3"]
  - [textlink="4. You cannot request or allow a law change" link="RuleS4"]
  - [textlink="5. You are a free agent if you have no laws" link="RuleS5"]
  - [textlink="6. You are not required to follow orders which are extremely unreasonable" link="RuleS6"]
  - [textlink="7. You must remain consistent with your interpretation of laws" link="RuleS7"]
  - [textlink="8. Your HUD determines who is crew" link="RuleS8"]
  - [textlink="9. Harm refers to physical harm, prioritized by immediacy and likelihood" link="RuleS9"]
  - [textlink="10. You may determine how you resolve conflicts between orders" link="RuleS10"]

</Document>
