<Document>
[color=#ff0000]AS REGRAS ESTÁ EM CONSTRUÇÃO. ELAS SERÃO ALTERADAS REGURLAMENTE ATÉ CHEGAR EM UMA DEFINITIVA, ENTÃO LEIA ELA SEMPRE QUE UM ADMIN FALAR DE NOVAS MUDANÇAS.[/color]
[color=#ffff00]Regras PlayTest 0.1[/color]

Não se assuste com o tamanho dela. Ela irá será simplificada no próximo PlayTest, mas você deve ler mesmo assim.

[color=#ffff00]Nossos objetivos:
Andrômeda é um servidor MRP brasileiro. Você deve assumir seu personagem e interpreta-lo como um personagem na vida real, isso inclui: Fazer seu trabalho, interagir com outros tripulantes, usando o roleplay como foco nas suas ações. Nesse servidor você deve focar mais em contar uma historia do que de fato "ganhar".[/color]

[color=#ff0000]Aviso do servidor:[/color]
Você deve ter no minimo 16 anos para jogar no Andrômeda. Qualquer usuario menor de 16 anos será banido até completar a idade.

Desconectar intencionalmente, responder com hostilidade ou recusar a responder um ahelp, irá ocasionar em ban que só poderá ser removido por apelo. Além disso, abusar do AHelp mandando baboseiras, verificando se há administradores antes de declarar um problema (Ex: "olá?", "algum admin?"), usando-o como uma sala de bate-papo ou enviando mensagens sem sentido pode resultar em banimentos. Todas as mensagens no ahelp irá para o servidor no discord.

O uso de quaisquer aplicativos/scripts/modificações de cliente de terceiros ou qualquer outro software aplicável para obter vantagem, evitar mecânicas de jogo/servidor pretendidas ou para prejudicar a infraestrutura do servidor é estritamente proibido, principalmente abuso de bugs, glitches e exploits. Em todos esses casos, o banimento será removido somente com apelo.

Se você tiver alguma dúvida sobre essas regras, use o menu de ajuda do administrador clicando em F1 no jogo ou clicando no botão "AHelp" no lobby.

[color=#a4885c]Regras da Comunidade:[/color]
[color=#a4885c]0.[/color] Os administradores podem desconsiderar toda e qualquer uma dessas regras se considerarem que isso é do melhor interesse da rodada atual, do servidor e/ou da comunidade em geral.
 
Os administradores serão totalmente responsabilizados pelas suas ações se exercerem este privilégio.
Todas essas regras se aplicam conforme pretendido. Cada exemplo de quebra de regra não pode ser definido como escrito, portanto, a aplicação das regras está sujeita à interpretação da intenção da regra pela equipe.
Qualquer discussão extensa sobre a interpretação das regras deve ser evitada no menu AHelp e pode ser continuada no Discord do Andrômeda.

[color=#a4885c]E1.[/color] Roleplay erótico (ERP), conteúdo erótico ou conteúdo sexual [color=#ff0000]não é permitido em nenhuma circunstância[/color]. Isso inclui frases ou ideias consideradas inadequadas pela equipe ou membros. [color=#ff0000]Se o roleplay chegar a um ponto em que se torne sexual e/ou desconfortável, pare imediatamente e entre em contato com um administrador ou moderador.[/color] 

[color=#a4885c]Regras do Jogo:[/color]
[color=#a4885c]1.[/color] Siga as expectativas do servidor:
 - Se você for banido de uma função ou departamento, você não poderá desempenhar essa função. Isso inclui buscar ou aceitar promoções em funções das quais você foi banido.
 - Não se torne um grande problema/aborrecimento/perturbação para a tripulação enquanto não for um antagonista. Atrapalhar intencionalmente a estação como um personagem alinhado à tripulação é estritamente contra nossas regras!!
 - Palhaços, mímicos e outros papéis “brincalhões” não estão isentos do acima exposto e não devem usar seu trabalho como desculpa para causar perturbação! Esses trabalhos são para divertir a estação e não o contrario.
 - Greves de departamentos (por exemplo, cargonia e qualquer variação delas), tumultos, cultos e qualquer outro tipo de comportamento semelhante e amplamente perturbador são estritamente proibidos sem uma excelente justificativa de interpretação e pré-aprovação explícita do administrador.
 - Jogadores AFK (também conhecidos como SSD) e catatônicos são considerados como tendo os mesmos direitos que qualquer outro membro da tripulação.
    - Se um jogador estiver morto e catatônico (não SSD), ele não precisará ser revivido e deverá ser armazenado no necrotério. Você não deve moer biomassa para tripulantes mortos e catatônicos, a menos que seja em uma emergência.
    - Se um jogador estiver vivo e catatônico, ele poderá ser levado ao departamento relevante ou para um local comum, conforme necessário.

[color=#a4885c]2.[/color] Siga as diretrizes de metajogo:
 - Não use o canal Emote para evitar a incapacidade de falar. Isso inclui exemplos como "Sou amigo", "Não consigo falar!" ou "imita uma lanterna".
    - Além disso, é proibido o uso do canal de emotes para abusar de mecanicas do jogo, como escrever textos identicos de mecanicas.
 - Use os canais LOOC (local-out-of-character) e global OOC (out-of-character) corretamente. Não fale sobre assuntos do personagem nesses canais, a menos que esteja fazendo perguntas relacionadas aos conceitos do jogo.
 - Não se envolva em metacomunicações (ou seja, use canais externos para se comunicar com outros jogadores no mesmo jogo).
    - Não transmita, discuta ou compartilhe informações sobre a rodada atual.
 - Você pode ter conhecimento de experiências passadas e mudanças anteriores, e os jogadores podem ter relacionamentos entre os personagens (amigos, inimigos ou outros). No entanto, isso não pode ser usado como único motivo para conceder ou negar itens/acessos/favores com base exclusivamente no relacionamento entre si (ou seja, meta-amizade/meta-relutância).
    - Antagonistas em rodadas anteriores não devem ser tratados de forma diferente devido ao seu status anterior de antagonista. Acontecimentos antagonistas de outras rodadas devem ser esquecidos.
    - Além disso, e por uma questão de continuidade, o seu personagem nunca terá morrido permanentemente nas rodadas anteriores.
 - Não faça "antag roll"!! Este é o ato de entrar em rodadas com o propósito de ver se você recebeu um papel de antagonista e sair logo em seguida, caso não tenha recebido.
 
 [color=#a4885c]3.[/color] Regras da nova vida:
 - Se um jogador morre e é trazido de volta por meio de clonagem ou borging, ele esquece [bold]TODO o round[/bold]. Você deve interpretar como se não se lembrasse que estava na estação.
 - Jogadores que são revividos usando um desfibrilador só conseguem se lembrar de detalhes vagos sobre sua morte, como "Alguém atirou em mim" ou "Fui incendiado", mas não conseguem se lembrar de detalhes além disso. [color=#ff0000]Por favor, denuncie jogadores que violarem esta regra.[/color]
 - Em ambos os casos, os personagens não têm nenhum conhecimento do que aconteceu enquanto estavam mortos (ou seja, fantasmas/observadores).
 
[color=#a4885c]4.[/color] Regras de nomes:
Os nomes dos personagens devem atender aos padrões do servidor de:
 - Não faz referências óbvias,
 - Não é um trocadilho óbvio ou um jogo de palavras,
 - Não é obsceno,
 - Deve conter um sobrenome.
A única exceção ao acima exposto são os papéis teatrais, como palhaço, boxeador, mímico e musico; esses papéis têm nomes artísticos permitidos com alguma liberdade, desde que não sejam obscenos ou faz referências óbvias. Os administradores reservam-se o direito de aprovar ou negar nomes de personagens a seu critério.

[color=#a4885c]5.[/color] Regras de Roleplay:
 - Seu personagem é uma entidade separada de você, o jogador. As ações, sentimentos e conhecimentos do seu personagem no jogo devem ser baseados exclusivamente nas experiências do personagem, e não nas suas como jogador.
 - Não envie memes, copypasta ou spam por fax para o Comando Central.
 - Não escalonar situações desnecessariamente como uma função alinhada à tripulação. Poucas coisas merecem uma luta até a morte.
    - Se uma briga resultar em alguém gravemente ferido, a pessoa que feriu DEVE procurar ajuda médica para essa pessoa - e se ela morrer, não destrua ou esconda seu corpo de outra forma. Isso se enquadra no comportamento self-antagonismo.
 - [color=#ff0000]Pessoal que não seja da segurança não deve tentar matar ou deter ameaças não relacionadas.[/color] A tripulante pode neutralizar ameaças quando estiverem correndo risco de vida.
    - Certas emergências graves podem tornar razoável que a tripulação normal se defenda e à sua estação, como agentes nucleares, um surto de zumbis, ataque de dragão espacial ou outra situação crítica.

[color=#a4885c]6.[/color] Regras de Powergaming:
Não se apresse ou prepare equipamentos não relacionados ao seu trabalho, sem nenhum propósito além de tê-los "por precaução" e sem motivo válido.
 - O médico não precisa de luvas isoladas, o Chefe de Pessoal não precisa de arma e o Capitão não precisa de rifle de assalto. Se você, em sua função, precisar de um item que não se enquadre nos parâmetros habituais de seu trabalho, tenha um motivo válido para obtê-lo e mantê-lo.
    - Fabricar armas, bombas ou venenos mortais antes de saber qualquer motivo pelo qual você precisaria deles é um comportamento self-antagonismo.
 - Esconder itens do objetivo do Traidor ou protegê-los preventivamente com maior segurança do que normalmente exigido ou do que faria sentido lógico viola nossas diretrizes de powergaming e roleplay.
    - Não, [color=#ff0000]sob nenhuma circunstância[/color], esconda o explosivo de fissão nuclear, o disco de autenticação ou outros itens confidenciais em um local impossível de ver/acessar!
 - Ficar andando de jetpack sem motivo dentro da estação e ficar se jogando no chão durante o combate também é considerado powergaming e você será moderado.

[color=#a4885c]Regras de comando, segurança e antagonista:[/color]
[color=#a4885c]C1.[/color] Regras de comando e segurança:
 - As funções de Segurança e Comando obedecem a um padrão mais elevado de interpretação e espera-se que conheçam e desempenhem seus trabalhos da melhor maneira possível. Esses papéis muitas vezes impactam fortemente a rodada e exigem uma interpretação mais cuidadosa e consciente; se você não conseguir atender a esses requisitos, não assuma essas funções.
    - Ambos os departamentos são obrigados a ler e seguir a Lei Espacial, o Procedimento Operacional Padrão, o Procedimento de Alerta e a Política da Empresa da melhor maneira possível.
    - É proibido abandonar sua função para fazer o que quiser em vez de gerenciar seu departamento ou manter a segurança, abusar de sua posição ou usá-la para fazer escolhas arbitrárias ou maliciosas.
 - Se você precisar sair da rodada, avise os administradores através do menu AHelp e avise seus colegas de tripulação via rádio departamental.
    - Se você for um chefe de um departamento, você deve promover alguem para ficar no seu lugar antes de sair ou guardar todos seus pertences em um local seguro.
    - Se possivel, utilize uma cama criogênica se não estiver planejando retornar.
 - Não desista ou troque itens objetivos do Traidor, ferramentas departamentais/de comando e controles remotos e equipamentos sensíveis sem um bom motivo.
    - É dada alguma margem de manobra para fazer acordos com criminosos [italic] se e somente se [/italic] o acordo beneficia a segurança ou a situação da estação ou as circunstâncias, e não apenas a si mesmo (por exemplo, situações com reféns).
    - Pode ser dada alguma margem de manobra em circunstâncias extremas de escassez extrema de pessoal e/ou emergência/crise.
 - Espera-se que tanto o Comando como a Segurança respeitem a lei e mantenham a ordem a bordo da estação. Espera-se que a segurança intervenha nas atividades criminosas sempre que possível e seguro fazê-lo. Espera-se, no mínimo, que os chefes de departamento denunciem atividades criminosas à Segurança e devem cooperar com as autoridades policiais sempre que possível.
 - Não contrate tripulantes aleatórios para serem seus guarda-costas nem promova tripulantes aleatórios para posições de comando aleatoriamente. Se você precisar de guarda-costas ou detalhes de segurança, fale com seu departamento de segurança. Se você precisar de uma nova equipe de comando, fale com o pessoal do departamento relacionado.
 
[color=#a4885c]C2.[/color]
 Ao escolher o papel de prisioneiro, você escolheu interpretar como prisioneiro. Você ainda está sujeito às mesmas regras em relação à escalada e só deve tentar escapar da prisão com um raciocínio excelente (por exemplo, situação desumana ou a prisão gravemente danificada). Fugir sem motivo é considerado uma atividade self-antagonista. Se você não tiver certeza se o motivo da sua fuga é válido, sinta-se à vontade para usar o AHelp. [color=#ff0000]A falta de resposta do administrador não constitui aprovação.[/color]

[color=#a4885c]C3.[/color] Regras de Antagonistas:

 - Os danos que os antagonistas podem causar devem ser aproximadamente proporcionais aos seus objetivos e contribuir de alguma forma para alcançá-los. Se você está preocupado se o que você está prestes a fazer é permitido ou não, sinta-se à vontade para AHelp e peça esclarecimentos a um administrador. [color=#ff0000]A falta de resposta do administrador não constitui aprovação.[/color]
    - Os antagonistas existem não apenas como um papel para o seu personagem, mas também como uma mecânica de jogo. Procure entreter a rodada por meio de suas ações antagônicas, seja criativo e tome ações divertidas para você e para os outros. Você [color=#ff0000]não[/color] é obrigado a fazer seus objetivos, somente que traga entreterimento ao round.
 - Outros antagonistas não são necessariamente seus amigos. Outros agentes, mercenários e possivelmente até dragões espaciais são agentes livres com os quais você pode negociar por sua própria conta e risco, mas ninguém deve trabalhar junto com xenomorfos, zumbis ou agentes nucleares.
 - Danos massivos ou acampamento a areas de chegada, evacuação ou cryo, estender desnecessariamente a rodada e ações que terminem o turno prematuramente - bem como outros comportamentos inadequados - são estritamente proibidos para todos os antags, exceto para antags destruidores de estação, como como agentes nucleares ou dragões espaciais.
 - Como antagonista não senciente ou parcialmente senciente, espera-se que você tenha apenas uma compreensão limitada das estações espaciais e sua mecânica. Slimes, zumbis e aranhas [color=#ff0000]não[/color] devem fazer sabotagem na estação, isso inclui, destruir geradores de energia, quebrar maquinarios necessarios para estação ou causar espaçamentos na estação desnecessariamente.
</Document>
