<Document>
  # Regra C1: Diretrizes de Comando, Segurança e Justiça
As funções de Segurança, Justiça e Comando são mantidas em um padrão mais alto de interpretação e estão sujeitas a essas regras adicionais. Essas funções moldam a experiência de interpretação do servidor.
  - Seu personagem deve agir de uma maneira que NanoTrasen o contrataria razoavelmente para esta posição.
    - Seu personagem é presumido como são, competente em suas funções e capaz de tomar decisões em benefício da estação. 
    - Doar itens objetivos do Traidor e equipamentos sensíveis deve ser evitado nessas funções. Seu personagem deve valorizá-los profundamente.
      - É dada margem de manobra para fazer acordos com criminosos se o acordo beneficiar a segurança ou a situação da tripulação e da estação OU se o acordo envolver itens de valor principalmente sentimental (por exemplo, o álbum de recortes de Ian do HoP, o dólar da sorte).
      - A margem de manobra pode ser dada em [color=#ff0000]circunstâncias extremas[/color] de emergência/crise.
  - Os três departamentos são obrigados a ler e seguir a Lei Espacial do Andrômeda, Procedimento Operacional Padrão, Procedimento de Alerta e Política da Empresa com boas intenções. Podem surgir circunstâncias em que a violação desses documentos seja acidental ou inevitável, isso é apropriado, desde que eles estejam se esforçando para interpretar e seguir os documentos da melhor maneira possível.
    - [color=#ff0000]Circunstâncias e contexto podem permitir que você quebre essas leis. No entanto, o fato de essa regra ser maleável não é desculpa para ignorá-la completamente.[/color]
    - Espera-se que seu personagem cumpra a lei e mantenha a ordem a bordo da estação. Não se envolva em atividades ilegais ou comportamento encrenqueiro e garanta que todas as leis sejam seguidas.
    - Espera-se que a Segurança intervenha em atividades criminosas sempre que possível e seguro fazê-lo. 
    - Espera-se que os chefes de departamentos relatem atividades criminosas à Segurança e devem cooperar com a polícia sempre que possível.
  - Não contrate tripulantes aleatórios para serem seus guarda-costas ou promova tripulantes aleatórios para posições de Comando aleatoriamente. Se você precisar de guarda-costas ou detalhes de segurança, fale com seu departamento de Segurança. Se você precisar de uma nova equipe de Comando, fale com o pessoal daquele departamento relacionado.
  - Se você precisar deixar a rodada, notifique seus companheiros de equipe via rádio departamental e coloque seu equipamento em seus devidos lugares antes de ir para o crio. Se você precisar sair IMEDIATAMENTE, por favor, pelo menos envie um ahelp dizendo que você está saindo.
</Document>
