<Document>
# Regras do Andrômeda

  [color=#ffDD00]Este é um servidor de roleplaying (RP). Tente mergulhar em seu personagem. Isso inclui interagir com seus colegas de tripulação e usar o RPG como o principal meio para jogar junto com coisas como seu trabalho na estação. O roleplaying coloca menos ênfase em "ganhar" e mais em apenas contar uma história.[/color]

  Andrômeda é um servidor MRP brasileiro. Você deve assumir seu personagem e interpreta-lo como um personagem na vida real, isso inclui: Fazer seu trabalho, interagir com outros tripulantes, usando o roleplay como foco nas suas ações. A maioria das regras são tolerancia ZERO, isso significa que se você for banido, séra necessario fazer um formulario no discord pedindo a remoção do ban, mas isso não significa que será aprovado.

## Regras da comunidade:

  - [textlink="0. Os admins tem a palavra final" link="RuleC0"]
  - [textlink="1. Conteudo sexual, incluindo Roleplay Erótico (ERP) é proibido." link="RuleC1"]
  - [textlink="2. Não seja um babaca" link="RuleC2"]
  - [textlink="3. Você deve ter no minimo 16 anos para jogar no Andrômeda" link="RuleC3"]
  - [textlink="4. Não ignore os Ahelp" link="RuleC4"]
  - [textlink="5. Uso de aplicativos/scripts/modificações externas são proibidas" link="RuleC5"]

## Regras de Jogo
 Essas regras se aplicam no contexto das rodadas.

  - [textlink="J1. Comporte-se como uma pessoa normal." link="RuleJ1"]
  - [textlink="J2. Tenha um nome normal e sem referencias reais." link="RuleJ2"]
  - [textlink="J3. Comunique-se no personagem." link="RuleJ3"]
  - [textlink="J4. Morreu? Esqueça os problemas" link="RuleJ4"]
  - [textlink="J5. Siga o Metashield." link="RuleJ5"]
  - [textlink="J6. Não faça PowerGaming" link="RuleJ6"]
  - [textlink="J7. Não se comporte como um antagonista, mesmo não sendo um." link="RuleJ7"]
  - [textlink="J8. Saia do jogo usando cryosleep." link="RuleJ8"]

  Essas regras são exclusivas para silícios
  - [textlink="S1. Suas leis de silício são regras" link="DeltaVRuleS1"]
  - [textlink="S2. Prioridade de Leis" link="DeltaVRuleS2"]
  - [textlink="S3. Leis podem redefinir termos" link="DeltaVRuleS3"]
  - [textlink="S4. Leis Modificadas" link="DeltaVRuleS4"]
  - [textlink="S5. Você é um agente livre se não tiver leis" link="DeltaVRuleS5"]
  - [textlink="S6. Ordens Estúpidas" link="DeltaVRuleS6"]
  - [textlink="S7. Você deve permanecer consistente" link="DeltaVRuleS7"]
  - [textlink="S8. Definição Padrão de Tripulação" link="DeltaVRuleS8"]
  - [textlink="S9. Definição Padrão de Dano" link="DeltaVRuleS9"]
  - [textlink="S10. Ordens Conflitantes" link="DeltaVRuleS10"]

## Diretrizes de Comando, Segurança, Justiça e Antagonista
  Essas regras se aplicam dentro de rodadas para funções específicas.

  - [textlink="C1. Diretrizes de Comando, Segurança e Justiça" link="RuleCC1"]
  - [textlink="C2. Diretrizes do Prisioneiro" link="RuleCC2"]
  - [textlink="C3. Siga as Diretrizes do Antagonista" link="RuleCC3"]
  - [textlink="C4. Siga as Regras de Ghost Role" link="RuleCC4"]


### Ainda em construção!!

Versão: 0.05

</Document>
